export function getQuestions() {
    return [
        {
            category: "Sikkerhetskontroll Klasse B",
            question:
                "Hvilke konsekvenser kan man få dersom man kjører med for tung tilhenger på bilen?",
            options: [
                "Veggrepet på forhjulene reduseres, kursstabiliteten blir redusert, bremselengden økes, blendingsfare ved at lyktene heves og bøter.",
                "Kjøreegenskapene blir redusert, bremselengden økes, blendingsfare om lyktene heves på grunn av tung last bak i bilen.",
                "Veggrepet øker, kjøreegenskapene forbedres, bremselengden blir kortere.",
                "Ingen av de ovennevnte.",
            ],
            correctAnswer:
                "Veggrepet på forhjulene reduseres, kursstabiliteten blir redusert, bremselengden økes, blendingsfare ved at lyktene heves og bøter.",
        },
        {
            category: "Sikkerhetskontroll Klasse B",
            question:
                "Hvor stor totalvekt kan hengeren ha når føreren har førerkort klasse B (personbil)?",
            options: ["750 kg", "1000 kg", "1200 kg", "1300 kg"],
            correctAnswer: "750 kg",
        },
        {
            category: "Sikkerhetskontroll Klasse B",
            question:
                "Hvilke konsekvenser kan det få å kjøre med henger med for høy totalvekt?",
            options: [
                "Veggrepet på forhjulene reduseres, kursstabiliteten blir redusert, bremselengden økes, blendingsfare ved at lyktene heves og bøter.",
                "Kjøreegenskapene blir redusert, bremselengden økes, blendingsfare om lyktene heves på grunn av tung last bak i bilen.",
                "Veggrepet øker, kjøreegenskapene forbedres, bremselengden blir kortere.",
                "Ingen av de ovennevnte.",
            ],
            correctAnswer:
                "Veggrepet på forhjulene reduseres, kursstabiliteten blir redusert, bremselengden økes, blendingsfare ved at lyktene heves og bøter.",
        },
        {
            category: "Bremser",
            question: "Kontroller bremsekraftforsterker",
            options: [
                "Slå av bilen, trykk inn bremsepedalen til bremsen blir hard (5-6 ganger). Hold trykk på bremsepedalen samtidig som du starter bilen. Pedalen skal da synke inn. Hvis pedalen ikke synker inn er det feil på bremsekraftforsterkeren.",
                "Kontroller bremsekraftforsterkeren ved å se etter eventuelle lekkasjer rundt beholderen.",
                "Kontroller bremsekraftforsterkeren ved å sjekke lysene på dashbordet.",
                "Ingen av de ovennevnte.",
            ],
            correctAnswer:
                "Slå av bilen, trykk inn bremsepedalen til bremsen blir hard (5-6 ganger). Hold trykk på bremsepedalen samtidig som du starter bilen. Pedalen skal da synke inn. Hvis pedalen ikke synker inn er det feil på bremsekraftforsterkeren.",
        },
        {
            category: "Bremser",
            question:
                "Er det forsvarlig å kjøre hvis bremsekraftforsterkeren ikke virker?",
            options: [
                "Ja, men det anbefales å være ekstra forsiktig under kjøring.",
                "Nei, hvis bremsekraftforsterkeren ikke virker er det ikke forsvarlig å kjøre bilen. Defekt bremsekraftforsterker gir nedsatt bremseeffekt og pedalen blir veldig tung og hard.",
                "Ja, men kun for korte distanser og ved lav hastighet.",
                "Nei, det er ingen problemer med å kjøre bilen selv om bremsekraftforsterkeren ikke virker.",
            ],
            correctAnswer:
                "Nei, hvis bremsekraftforsterkeren ikke virker er det ikke forsvarlig å kjøre bilen. Defekt bremsekraftforsterker gir nedsatt bremseeffekt og pedalen blir veldig tung og hard.",
        },
        {
            category: "Bremser",
            question: "Kontroller bremsevæskenivået",
            options: [
                "Påvis bremsevæskebeholder under panseret på bilen. Sjekk nivået på bremsevæsken. Den skal være mellom min og max.",
                "Kontroller bremsevæskenivået ved å se etter eventuelle lekkasjer rundt beholderen.",
                "Kontroller bremsevæskenivået ved å sjekke lysene på dashbordet.",
                "Ingen av de ovennevnte.",
            ],
            correctAnswer:
                "Påvis bremsevæskebeholder under panseret på bilen. Sjekk nivået på bremsevæsken. Den skal være mellom min og max.",
        },
        {
            category: "Bremser",
            question: "Hva skjer hvis bremsevæskenivået er for lavt?",
            options: [
                "Bremseeffekten øker.",
                "Bremseeffekten reduseres.",
                "Det oppstår ingen endringer.",
                "Bilen vil ikke starte.",
            ],
            correctAnswer: "Bremseeffekten reduseres.",
        },
        {
            category: "Dekk og felger",
            question:
                "Hvor finner du informasjon om riktig dekkdimensjon til din bil?",
            options: [
                "I instruksjonsboken, på bilen eller på dekket.",
                "På nettsiden til bilprodusenten.",
                "I motorrommet.",
                "Ingen av de ovennevnte.",
            ],
            correctAnswer: "I instruksjonsboken, på bilen eller på dekket.",
        },
        {
            category: "Dekk og felger",
            question: "Hva er minimumsmønsterdybden på sommerdekk?",
            options: ["1,6 mm", "2,0 mm", "3,0 mm", "4,0 mm"],
            correctAnswer: "1,6 mm",
        },
        {
            category: "Dekk og felger",
            question: "Hva er minimumsmønsterdybden på piggfrie vinterdekk?",
            options: ["1,6 mm", "2,0 mm", "3,0 mm", "4,0 mm"],
            correctAnswer: "3,0 mm",
        },
        {
            category: "Dekk og felger",
            question: "Hva er minimumsmønsterdybden på piggdekk?",
            options: ["1,6 mm", "2,0 mm", "3,0 mm", "4,0 mm"],
            correctAnswer: "3,0 mm",
        },
        {
            category: "Dekk og felger",
            question: "Hva er minimum tillatt lufttrykk i sommerdekk?",
            options: ["2,0 bar", "2,2 bar", "2,5 bar", "3,0 bar"],
            correctAnswer: "2,0 bar",
        },
        {
            category: "Dekk og felger",
            question: "Hva er minimum tillatt lufttrykk i vinterdekk?",
            options: ["2,0 bar", "2,2 bar", "2,5 bar", "3,0 bar"],
            correctAnswer: "2,5 bar",
        },
        {
            category: "Dekk og felger",
            question: "Hva er minimum tillatt lufttrykk i reservehjul?",
            options: ["2,0 bar", "2,2 bar", "2,5 bar", "3,0 bar"],
            correctAnswer: "2,5 bar",
        },
        {
            category: "Dekk og felger",
            question: "Hvorfor er det viktig å ha riktig lufttrykk i dekkene?",
            options: [
                "For å unngå punktering.",
                "For å forhindre at dekkene sprekker.",
                "For å sikre riktig veigrep, redusere drivstofforbruk og øke dekkenes levetid.",
                "For å øke bilens akselerasjon.",
            ],
            correctAnswer:
                "For å sikre riktig veigrep, redusere drivstofforbruk og øke dekkenes levetid.",
        },
        {
            category: "Dekk og felger",
            question: "Hva er minimum tillatt mønsterdybde på reservehjul?",
            options: ["1,6 mm", "2,0 mm", "3,0 mm", "4,0 mm"],
            correctAnswer: "1,6 mm",
        },
        {
            category: "Dekk og felger",
            question: "Hva kan skje hvis mønsterdybden på dekkene er for lav?",
            options: [
                "Bedre veigrep.",
                "Økt vannplaning.",
                "Mindre risiko for punktering.",
                "Bedre bremseegenskaper.",
            ],
            correctAnswer: "Økt vannplaning.",
        },
        {
            category: "Støtdempere",
            question: "Hva kan skje hvis støtdemperne er slitte eller ødelagt?",
            options: [
                "Bilen kan få bedre veigrep.",
                "Bilen kan få bedre bremseevne.",
                "Bilen kan få dårligere veigrep, lengre bremselengde og urolig kjøreadferd.",
                "Bilen kan bli mer komfortabel å kjøre.",
            ],
            correctAnswer:
                "Bilen kan få dårligere veigrep, lengre bremselengde og urolig kjøreadferd.",
        },
        {
            category: "Støtdempere",
            question:
                "Hvordan kan du kontrollere at støtdemperne fungerer som de skal?",
            options: [
                "Ved å se etter lekkasjer.",
                "Ved å sjekke olje- eller veskenivå.",
                "Ved å trykke på bilens hjørner og se hvordan bilen oppfører seg.",
                "Ved å se på støtdemperne om de ser fine ut.",
            ],
            correctAnswer:
                "Ved å trykke på bilens hjørner og se hvordan bilen oppfører seg.",
        },
        {
            category: "Støtdempere",
            question:
                "Hva bør du gjøre hvis du oppdager at støtdemperne er slitte eller ødelagte?",
            options: [
                "Du bør umiddelbart bytte til sportsdempere for bedre kjøreegenskaper.",
                "Du bør bytte dem så raskt som mulig. Det er viktig for sikkerheten at støtdemperne fungerer som de skal.",
                "Du bør justere dem slik at de blir strammere.",
                "Du bør ignorere det og kjøre som normalt.",
            ],
            correctAnswer:
                "Du bør bytte dem så raskt som mulig. Det er viktig for sikkerheten at støtdemperne fungerer som de skal.",
        },
        {
            category: "Lys og Lykter",
            question:
                "Hva kan være årsaken hvis et av lysene på bilen ikke fungerer?",
            options: [
                "Kanskje pæren er gåen, eller det kan være en sikring som har gått.",
                "Det er vanlig at lysene går når det regner.",
                "Bilen trenger en full service.",
                "Ingen av de ovennevnte.",
            ],
            correctAnswer:
                "Kanskje pæren er gåen, eller det kan være en sikring som har gått.",
        },
        {
            category: "Lys og Lykter",
            question: "Hva bør du gjøre hvis du oppdager at et lys ikke fungerer?",
            options: [
                "Ignorer det og kjør videre.",
                "Kjør til nærmeste verksted for å få det fikset.",
                "Bytt pæren selv hvis du har kunnskapen.",
                "Ikke gjør noe, det er ingen krise.",
            ],
            correctAnswer: "Kjør til nærmeste verksted for å få det fikset.",
        },
        {
            category: "Lys og Lykter",
            question: "Hva er riktig bruk av lysblink ved avkjøring til venstre?",
            options: [
                "Lysblinken skal være på konstant mens du svinger.",
                "Du trenger ikke bruke lysblinken ved avkjøring til venstre.",
                "Du skal bruke lysblinken like før du skal svinge.",
                "Du skal bruke lysblinken etter at du har svingt.",
            ],
            correctAnswer: "Du skal bruke lysblinken like før du skal svinge.",
        },
        {
            category: "Lys og Lykter",
            question:
                "Hva kan være årsaken hvis du observerer at lyset fra nærlyset er svakt eller dårlig?",
            options: [
                "Det er ingenting å bekymre seg for, dette er normalt.",
                "Det kan være feil med reflektoren eller lyspæren kan være defekt.",
                "Det betyr at du bruker fjernlyset feil.",
                "Det betyr at batteriet snart må byttes.",
            ],
            correctAnswer:
                "Det kan være feil med reflektoren eller lyspæren kan være defekt.",
        },
        {
            category: "Lys og Lykter",
            question:
                "Hva bør du gjøre hvis lyset fra nærlyset er svakt eller dårlig?",
            options: [
                "Ikke gjør noe, dette er normalt.",
                "Bytt ut lyspæren så fort som mulig.",
                "Kontroller fjernlyset.",
                "Senk farten for å unngå farlige situasjoner.",
            ],
            correctAnswer: "Bytt ut lyspæren så fort som mulig.",
        },
        {
            category: "Lys og Lykter",
            question: "Hva er riktig bruk av lysblink ved avkjøring til høyre?",
            options: [
                "Du trenger ikke bruke lysblinken ved avkjøring til høyre.",
                "Du skal bruke lysblinken etter at du har svingt.",
                "Du skal bruke lysblinken like før du skal svinge.",
                "Lysblinken skal være på konstant mens du svinger.",
            ],
            correctAnswer: "Du skal bruke lysblinken like før du skal svinge.",
        },
        {
            category: "Lys og Lykter",
            question: "Hva er riktig bruk av lysblink når du kjører forbi en bil?",
            options: [
                "Du trenger ikke bruke lysblinken når du kjører forbi en bil.",
                "Du skal bruke lysblinken når du starter forbikjøringen.",
                "Du skal bruke lysblinken når du er halvveis forbi bilen.",
                "Du skal bruke lysblinken når du er helt forbi bilen.",
            ],
            correctAnswer: "Du skal bruke lysblinken når du er helt forbi bilen.",
        },
        {
            category: "Lys og Lykter",
            question:
                "Hva bør du gjøre hvis en møtende bil stadig blender deg med sitt lange lys?",
            options: [
                "Ignorer det og kjør videre.",
                "Prøv å blende tilbake for å vise at du blir blendet.",
                "Justér speilet for å unngå blending.",
                "Senk farten og eventuelt stopp inntil møtende bil har passert.",
            ],
            correctAnswer:
                "Senk farten og eventuelt stopp inntil møtende bil har passert.",
        },
        {
            category: "Lys og Lykter",
            question:
                "Hva er riktig bruk av lysblink når du kjører inn på en parkeringsplass?",
            options: [
                "Du trenger ikke bruke lysblinken når du kjører inn på en parkeringsplass.",
                "Du skal bruke lysblinken etter at du har svingt.",
                "Du skal bruke lysblinken like før du skal svinge.",
                "Lysblinken skal være på konstant mens du svinger.",
            ],
            correctAnswer: "Du skal bruke lysblinken like før du skal svinge.",
        },
        {
            category: "Lys og Lykter",
            question:
                "Hva bør du gjøre hvis du observerer at baklyset er svakt eller ikke fungerer?",
            options: [
                "Ikke gjør noe, dette er normalt.",
                "Bytt ut lyspæren så fort som mulig.",
                "Kontroller tåkelyset.",
                "Senk farten for å unngå farlige situasjoner.",
            ],
            correctAnswer: "Bytt ut lyspæren så fort som mulig.",
        },
        {
            category: "Lys og Lykter",
            question:
                "Hva er riktig bruk av lysblink når du kjører ut fra en parkeringsplass?",
            options: [
                "Du trenger ikke bruke lysblinken når du kjører ut fra en parkeringsplass.",
                "Du skal bruke lysblinken etter at du har svingt.",
                "Du skal bruke lysblinken like før du skal svinge.",
                "Lysblinken skal være på konstant mens du svinger.",
            ],
            correctAnswer: "Du skal bruke lysblinken like før du skal svinge.",
        },
        {
            category: "Lys og Lykter",
            question:
                "Hva er riktig bruk av lysblink når du kjører forbi en syklist?",
            options: [
                "Du trenger ikke bruke lysblinken når du kjører forbi en syklist.",
                "Du skal bruke lysblinken når du starter forbikjøringen.",
                "Du skal bruke lysblinken når du er halvveis forbi syklisten.",
                "Du skal bruke lysblinken når du er helt forbi syklisten.",
            ],
            correctAnswer: "Du skal bruke lysblinken når du er helt forbi syklisten.",
        },
        {
            category: "Styring",
            question: "Hva kan være årsaken til for mye dødgang?",
            options: [
                "Det kan være feil i forstillingen på hjulene.",
                "Det kan være farlig å kjøre med for mye dødgang.",
                "Bilen kan oppleves som lite retningsstabil og upresis i svinger.",
                "Dette kan være farlig, og føre til at du mister kontrollen over kjøretøyet."
            ],
            correctAnswer: "Det kan være feil i forstillingen på hjulene."
        },
        {
            category: "Styring",
            question: "Er det forsvarlig å kjøre dersom servostyringen ikke virker?",
            options: [
                "Det er ikke forsvarlig å kjøre om servostyringen ikke fungerer.",
                "Styringen blir utrolig tung og det er nesten umulig å få styrt bilen.",
                "Moderne biler har elektromagnetisk styring, den ødelegges ytterligere om man svinger med den når servostyringen er defekt.",
                "Moderne biler har ofte en varsellampe som varsler om defekt servostyring."
            ],
            correctAnswer: "Det er ikke forsvarlig å kjøre om servostyringen ikke fungerer."
        },
        {
            category: "Styring",
            question: "Hva kan være årsaken til at bilen trekker til en av sidene?",
            options: [
                "Det kan være feil lufttrykk i ett av forhjulene, eller feil i forstillingen til bilen."
            ],
            correctAnswer: "Det kan være feil lufttrykk i ett av forhjulene, eller feil i forstillingen til bilen."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Hvor slår man på resirkulasjon (omluft)?",
            options: [
                "Påvis knappen."
            ],
            correctAnswer: "Påvis knappen."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "I hvilke situasjoner er omluft en fordel?",
            options: [
                "Den kan brukes hvis du kjører i tunell med mye forurensning eller bak en bil med mye eksos for å unngå å få eksos inn i bilen.",
                "Er det kaldt ute kan den også brukes de første minuttene for å få kupeen på bilen raskere varm.",
                "Husk å slå av systemet igjen så bilen ikke resirkulerer samme luften om igjen og om igjen, da kan det bli veldig tung og dårlig luft inne i bilen.",
                "Ved fuktig luft i bilen kan du også risikere at det raskt blir dugg på rutene om du ikke slår av knappen."
            ],
            correctAnswer: "Den kan brukes hvis du kjører i tunell med mye forurensning eller bak en bil med mye eksos for å unngå å få eksos inn i bilen."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Still inn varmeapparat slik at is og dugg på frontruten fjernes effektivt",
            options: [
                "Defroster på frontrute, temperatur opp! Sett på varmetråder i bakrute og på speil.",
                "Still inn varmeapparatet slik du vil ha det under kjøring",
                "Behagelig temperatur (Hjernen jobber best i 21 grader).",
                "Ingen av de ovennevnte"
            ],
            correctAnswer: "Defroster på frontrute, temperatur opp! Sett på varmetråder i bakrute og på speil."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Vis hvordan du vil fjerne is eller dugg fra bakruten",
            options: [
                "Trykk på knappen for varmetråder i bakruten.",
                "Bruk en isskrape",
                "Bruk en fuktig klut",
                "Ingen av de ovennevnte"
            ],
            correctAnswer: "Trykk på knappen for varmetråder i bakruten."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Vis hvordan du vil fjerne is eller dugg fra sidespeilene",
            options: [
                "Samme knapp som varmetråder på bakruten, eller egen knapp/innstilling der man stiller sidespeilene.",
                "Bruk en hårføner",
                "Bruk en tørr klut",
                "Ingen av de ovennevnte"
            ],
            correctAnswer: "Samme knapp som varmetråder på bakruten, eller egen knapp/innstilling der man stiller sidespeilene."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Kontroller at vindusvisker virker på forskjellige hastigheter",
            options: [
                "Bruk vindusviskerhendel og vis forskjellige hastigheter.",
                "Slå på vindusviskerne og la dem gå i noen minutter",
                "Sjekk vindusviskerens motor",
                "Ingen av de ovennevnte"
            ],
            correctAnswer: "Bruk vindusviskerhendel og vis forskjellige hastigheter."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Hva kontrollerer du på vindusviskerne?",
            options: [
                "Blir det striper på ruta under visking så sjekk vindusviskerne. Striper skyldes som oftest, slitasje, rifter eller løs gummi. Det kan også ha samlet seg snø/eller annen møkk under vindusviskerbladene. Sett vindusviskerne i serviceposisjon og kontroller.",
                "Sjekk vindusviskernes farge",
                "Se etter lekkasjer i vindusviskerens beholder",
                "Ingen av de ovennevnte"
            ],
            correctAnswer: "Blir det striper på ruta under visking så sjekk vindusviskerne. Striper skyldes som oftest, slitasje, rifter eller løs gummi. Det kan også ha samlet seg snø/eller annen møkk under vindusviskerbladene. Sett vindusviskerne i serviceposisjon og kontroller."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Kontroller at batteriet sitter fast (Gjelder ikke elbil)",
            options: [
                "Åpne panseret og sjekk at batteriet sitter godt fast. Dytt det litt på det å se at det ikke flytter på seg. De fleste biler har batteriet under panseret foran i bilen, men enkelte biler kan ha det bak. Sjekk hvor det er på bilen du kjører hos trafikkskolen.",
                "Se etter synlige ledninger",
                "Rør ved batteriet for å sjekke temperaturen",
                "Ingen av de ovennevnte"
            ],
            correctAnswer: "Åpne panseret og sjekk at batteriet sitter godt fast. Dytt det litt på det å se at det ikke flytter på seg. De fleste biler har batteriet under panseret foran i bilen, men enkelte biler kan ha det bak. Sjekk hvor det er på bilen du kjører hos trafikkskolen."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Hva er risikoen å kjøre med løst batteri?",
            options: [
                "Det kan være batterisyre søl, eller batteriet kan kortslutte.",
                "Ingen av de ovennevnte",
                "Det vil føre til at bilen kjører raskere",
                "Det vil gi bedre drivstofføkonomi"
            ],
            correctAnswer: "Det kan være batterisyre søl, eller batteriet kan kortslutte."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Kontroller at lydhornet virker (Tute)",
            options: [
                "Trykk på hornsymbolet på rattet.",
                "Trykk på bremsepedalen",
                "Trykk på gasspedalen",
                "Ingen av de ovennevnte"
            ],
            correctAnswer: "Trykk på hornsymbolet på rattet."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Kontroller at vindusspyleren virker",
            options: [
                "Utføres.",
                "Ingen av de ovennevnte",
                "Trykk på bremsen samtidig",
                "Hold inne clutchen"
            ],
            correctAnswer: "Utføres."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Vis hvor man fyller på spylervæske",
            options: [
                "Vise beholder under panseret.",
                "Ingen av de ovennevnte",
                "Under bilen",
                "Bak førersetet"
            ],
            correctAnswer: "Vise beholder under panseret."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Kontroller alle bilbeltene",
            options: [
                "Slitasje, rift og skader. Virker beltestrammeren? Kontroller.",
                "Ingen av de ovennevnte",
                "Sjekk bilbeltefargen",
                "Prøv å rulle inn alle belter samtidig"
            ],
            correctAnswer: "Slitasje, rift og skader. Virker beltestrammeren? Kontroller."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Hva er risikoen ved å bruke bilbelte med slappe belte strammere?",
            options: [
                "Beltet vil ligge løst og ikke stramme godt nok ved sammenstøt.",
                "Det vil gi bedre komfort",
                "Ingen av de ovennevnte",
                "Det vil gjøre beltet lettere å ta på"
            ],
            correctAnswer: "Beltet vil ligge løst og ikke stramme godt nok ved sammenstøt."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Finn frem varseltrekant, og monter den skikkelig",
            options: [
                "Utføres (Ofte plassert under et lokk på innsiden av bakluken).",
                "Ingen av de ovennevnte",
                "Plasser den i bagasjerommet",
                "Monter den på taket av bilen"
            ],
            correctAnswer: "Utføres (Ofte plassert under et lokk på innsiden av bakluken)."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Hvor langt fra bilen skal varseltrekanten plasseres?",
            options: [
                "Monter varseltrekanten ved bilen. Gå med refleksiden på varseltrekanten fremover for å være godt synlig. Husk refleksvest.",
                "I tettbebygd strøk skal varseltrekanten stå 50-100 m fra bilen. Utenfor tettbebygdstrøk skal varseltrekanten står 100-200 m fra bilen. Vurder alltid forholdene, i enkelte tilfeller kan annen plassering være mer naturlig.",
                "Ingen av de ovennevnte",
                "Plasser varseltrekanten under bilen"
            ],
            correctAnswer: "Monter varseltrekanten ved bilen. Gå med refleksiden på varseltrekanten fremover for å være godt synlig. Husk refleksvest."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Sett på nødsignallyset (Nødblink)",
            options: [
                "Utføres ved å trykke på den røde trekanten i bilen.",
                "Trykk på clutchen",
                "Slå av tenningen",
                "Ingen av de ovennevnte"
            ],
            correctAnswer: "Utføres ved å trykke på den røde trekanten i bilen."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Hvilke lys må ikke stå på sammen med nødsignallyset (Nødblink)?",
            options: [
                "Fjern- eller nærlys vil minske effekten av nødsignallyset så dette må ikke brukes.",
                "Baklys",
                "Ingen av de ovennevnte",
                "Parklys"
            ],
            correctAnswer: "Fjern- eller nærlys vil minske effekten av nødsignallyset så dette må ikke brukes."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Kontroller at varsellampen for kollisjonsputer virker",
            options: [
                "Tenning på, lyset skal lyse og deretter slukke.",
                "Trykk på bremsen",
                "Skru av tenningen",
                "Ingen av de ovennevnte"
            ],
            correctAnswer: "Tenning på, lyset skal lyse og deretter slukke."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Hvem bør ikke sitte i passasjersetet foran i bilen?",
            options: [
                "Barn og kortvokste kan skades ved utløsing av airbag og bør derfor sitte bak.",
                "Kjæledyr",
                "Ingen av de ovennevnte",
                "Eldre mennesker"
            ],
            correctAnswer: "Barn og kortvokste kan skades ved utløsing av airbag og bør derfor sitte bak."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Kontroller at airbagen til passasjersetet foran er skrudd på",
            options: [
                "Sjekk lys i midtkonsollen/dashbord.",
                "Sjekk med bryteren foran",
                "Sjekk med bryteren i hanskerommet",
                "Ingen av de ovennevnte"
            ],
            correctAnswer: "Sjekk lys i midtkonsollen/dashbord."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Hvordan slår man av airbagen til passasjersetet foran, og i hvilke situasjoner kan det være aktuelt å slå det av?",
            options: [
                "Lås/bryter i hanskerom eller på siden av dashbord. Bruk bilens nøkkel til å slå av/på.",
                "Trykk på en knapp på rattet",
                "Ingen av de ovennevnte",
                "Bruk gasspedalen"
            ],
            correctAnswer: "Lås/bryter i hanskerom eller på siden av dashbord. Bruk bilens nøkkel til å slå av/på."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Kontrollere motoroljenivå",
            options: [
                "Sjekk oljenivået mellom minimum og maksimum på peilepinnen. Vent noen minutter etter at motoren har vært i gang for å få en nøyaktig avlesning.",
                "Kontroller oljenivået i dashbordet for de nyere bilmodellene.",
                "Bruk en oljesjekk-app for å overvåke oljenivået på mobiltelefonen din.",
                "Se etter oljeflekker under bilen for å bedømme oljenivået."
            ],
            correctAnswer: "Sjekk oljenivået mellom minimum og maksimum på peilepinnen. Vent noen minutter etter at motoren har vært i gang for å få en nøyaktig avlesning."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Vis påfyllingsstedet for motoroljen",
            options: [
                "Motoroljen fylles på gjennom lokket merket med oljekanne-ikonet i motorrommet.",
                "Bruk en trakt for å fylle på motorolje gjennom tuten bak rattet.",
                "Hell motoroljen gjennom spylehullene under frontruten for jevn fordeling.",
                "Motoroljen tilføres gjennom en liten luke i bremsesystemet for bedre ytelse."
            ],
            correctAnswer: "Motoroljen fylles på gjennom lokket merket med oljekanne-ikonet i motorrommet."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Hvilket utstyr vil du bruke ved punktering?",
            options: [
                "Jekk, dekkreperasjonssett (skum), kompressor og reservedekk.",
                "Vinsj, øks, bålstarter og fyrstikker.",
                "Båre, førstehjelpsutstyr, teppe og lommelykt.",
                "Stige, hammer, skrutrekker og gaffateip."
            ],
            correctAnswer: "Jekk, dekkreperasjonssett (skum), kompressor og reservedekk."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Vis hvor utstyret befinner seg?",
            options: [
                "Jekk og kompressor ligger i bagasjerommet, dekkreperasjonssettet under passasjersetet, og reservedekket under bilen.",
                "Vinsjen er festet på taket, øksen ligger bak førersetet, bålstarteren i hanskerommet, og fyrstikkene i midtkonsollen.",
                "Båren er i baksetet, førstehjelpsutstyret i dørlommen, teppet under gulvmatten, og lommelykten i hanskerommet.",
                "Stigen er på takgrinden, hammeren i verktøykassen, skrutrekkeren i midtkonsollen, og gaffateipen i hanskerommet."
            ],
            correctAnswer: "Jekk og kompressor ligger i bagasjerommet, dekkreperasjonssettet under passasjersetet, og reservedekket under bilen."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Still setet og ratt slik du vil ha det under kjøring",
            options: [
                "Juster setet slik at du sitter komfortabelt og rattet i en posisjon som gir deg god kontroll.",
                "Senk setet så langt ned som mulig og vipp rattet oppover for en avslappet kjøreopplevelse.",
                "Flytt setet helt frem og rattet nedover for å føle deg nærmere veien.",
                "Legg setet bakover og vri rattet til venstre for en mer avslappet posisjon."
            ],
            correctAnswer: "Juster setet slik at du sitter komfortabelt og rattet i en posisjon som gir deg god kontroll."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Hva kan konsekvensene være ved feil innstilling av sete/ratt under kjøring?",
            options: [
                "Feil innstilling kan føre til redusert reaksjonstid og økt risiko for skade ved kollisjon.",
                "Du kan oppleve bedre sikt og kjørekomfort med feil innstilling.",
                "Feil innstilling kan føre til bedre ergonomi og redusere tretthet under lange kjøreturer.",
                "Det kan føre til en mer avslappende kjøreopplevelse med feil innstilling."
            ],
            correctAnswer: "Feil innstilling kan føre til redusert reaksjonstid og økt risiko for skade ved kollisjon."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Kontroller bilen for løse gjenstander",
            options: [
                "Sjekk baksetet og bagasjerommet for løse gjenstander.",
                "Inspeksjoner motorrommet og dørlommene for løse gjenstander.",
                "Undersøk gulvet foran setene for løse gjenstander.",
                "Kontroller taket og gulvet i bagasjerommet for løse gjenstander."
            ],
            correctAnswer: "Sjekk baksetet og bagasjerommet for løse gjenstander."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Hva vil du gjøre med løse gjenstander?",
            options: [
                "Plasser løse gjenstander på et sikkert sted, som i midtkonsollen eller i et bagasjerom.",
                "La løse gjenstander ligge fritt i bilen for økt tilgjengelighet.",
                "Fest løse gjenstander på dashbordet for bedre synlighet.",
                "Plasser løse gjenstander på gulvet foran passasjersetet."
            ],
            correctAnswer: "Plasser løse gjenstander på et sikkert sted, som i midtkonsollen eller i et bagasjerom."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Vis i hvilken stilling lysbryter skal stå for at baklysene skal lyse under kjøring.",
            options: [
                "Vri bryter til riktig innstilling. Korrekt innstilling for å sikre at baklysene er på er å vri bryter fra posisjon Auto til posisjon for nærlys.",
                "Flytt bryteren til posisjonen for fjernlys for å aktivere baklysene.",
                "Plasser bryteren i midtposisjonen for automatisk lyskontroll for å aktivere baklysene.",
                "Drei bryteren til posisjonen for parklys for å slå på baklysene."
            ],
            correctAnswer: "Vri bryter til riktig innstilling. Korrekt innstilling for å sikre at baklysene er på er å vri bryter fra posisjon Auto til posisjon for nærlys."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Under hvilke kjøreforhold er det viktig at baklysene er på?",
            options: [
                "Ved kjøring i mørket, skumring, tåke, snøvær eller tunnel.",
                "Under kjøring i godt opplyste byområder.",
                "På motorveien i dagslysforhold.",
                "Når du kjører på landeveier i solskinn."
            ],
            correctAnswer: "Ved kjøring i mørket, skumring, tåke, snøvær eller tunnel."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Hvor finner man ladekabelen i Elbilen?",
            options: [
                "Påvis kabelen finnes i frunken eller i bagasjerom.",
                "I hanskerommet ved siden av førerens håndbok.",
                "Bak frontgrillen ved hjelp av en skjult ladeport.",
                "Under førersetet ved hjelp av en skjult ladeport."
            ],
            correctAnswer: "Påvis kabelen finnes i frunken eller i bagasjerom."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Sjekk kabel for skader",
            options: [
                "Utfør en visuell inspeksjon av kabelen og se etter tegn på slitasje eller skader.",
                "Bøy kabelen for å se om den gir etter, noe som indikerer en intakt ledning.",
                "Kontroller kabelen ved å dra i den med kraft for å teste dens holdbarhet.",
                "Se etter kabelen i motorrommet for å sikre at den er riktig tilkoblet."
            ],
            correctAnswer: "Utfør en visuell inspeksjon av kabelen og se etter tegn på slitasje eller skader."
        },
        {
            category: "Annet",
            question: "Hvor er ladeluken på denne Elbilen?",
            options: [
                "Åpne ladeluke og vis.",
                "Ladeluken er plassert under passasjersetet.",
                "Ladeluken er skjult bak baklyset på førersiden.",
                "Ladeluken er plassert ved siden av drivstofflokket."
            ],
            correctAnswer: "Åpne ladeluke og vis."
        }
    ];
}
